\documentclass[10pt, a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{tikz}
\usepackage{setspace}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{ctex}

% 【可选】设置字体（XeLaTeX/LuaLaTeX模式下）
% \setmainfont{SimSun} % 设置宋体
% ------------------------------
% CONFIGURACIONES
% ------------------------------
% Fuentes modernas (Necesitas XeLaTeX o LuaLaTeX)
\setmainfont{Arial} % O 'Helvetica' si está disponible
\newfontfamily\titlefont{Arial}{\bfseries\Large}

% Colores
\definecolor{rojoChino}{RGB}{279, 136, 130}
\definecolor{dorado}{RGB}{212, 175, 55}
\definecolor{grisClaro}{RGB}{245, 245, 240}
\definecolor{grisTexto}{RGB}{60, 60, 60}

% Márgenes
\geometry{margin=1.5cm}

% Definición de comandos personalizados
\newcommand{\plato}[3]{%
    \textbf{#1} \hfill \textcolor{rojoChino}{\textbf{#3}} \par
    \textit{\small #2} \par
    \vspace{0.2cm}
}

\newcommand{\separador}[1]{%
    \noindent\textcolor{rojoChino}{\rule{\linewidth}{1.5pt}}\par
    \vspace{0.2cm}
    \noindent{\Large\textsc{\textbf{\textcolor{rojoChino}{#1}}}}\par
    \vspace{0.2cm}
    \noindent\textcolor{rojoChino}{\rule{\linewidth}{1.5pt}}\par
    \vspace{0.5cm}
}

% ------------------------------
% INICIO DEL DOCUMENTO
% ------------------------------

\begin{document}

% Para que no aparezca el número de página en la primera hoja
\thispagestyle{empty}

% ------------------------------
% PORTADA / CABECERA
% ------------------------------

% Espacio en blanco arriba
\vspace*{1cm}

% Nombre del Restaurante
\noindent{\Huge\textsc{\textbf{\textcolor{rojoChino}{Gastronomía de China-Xian}}}}\par
\vspace{0.3cm}
\noindent{\Huge\textit{\textcolor{dorado}{西安小吃}}}\par
\vspace{1cm}

% Línea decorativa
\noindent\textcolor{grisClaro}{\rule{\linewidth}{3pt}}\par
\vspace{1.5cm}

% ------------------------------
% CUERPO DEL MENÚ
% ------------------------------

% Ajuste de interlineado
\setstretch{1.2}
\pagecolor{grisClaro}
\color{grisTexto}

% --- ENTRANTES / APERITIVOS ---
% --- ENTRANTES / APERITIVOS ---
\separador{包饺馍 Bao y empanadillas}

\plato{肉夹馍 Rougamo de Cerdo}{hamburguesa estilo Xian rellenos de cerdo cocido con especias.}
{6,90 \euro}

\plato{煎饺 Jiaozi Fritos/Vapor}{Raviolis de cerdo y verduras fritos para un dorado crujiente.}
{8,90 \euro}

\plato{汤水饺 Jiaozi en Sopa}{Jiaozi de carne y verdura servidos en caldo caliente y aromático.}
{9,90 \euro}

\plato{锅贴 Empanadillas Fritas}{Empanadillas fritas al estilo wok, crujientes por la base.}
{8,90 \euro}
% --- SOPAS Y CALDOS ---
\separador{面食 Tallarines}

\plato{西安油泼面 (Tallarines Xi'an)}{Fideos anchos caseros con polvo de chile, cebolleta y vinagre, cocinados al estilo Shaanxi.}
{8,90 \euro}

\plato{炸酱面 (Tallarines Zhajiang)}{Fideos acompañados de una rica salsa de soja fermentada, carne de cerdo y verduras.}
{9,90 \euro}

\plato{二合一面 (Tallarines Mezcla 2 en 1)}{Tallarines 2 en 1 Xian + Zhajiang.}
{9,90 \euro}

\plato{牛肉面 (Tallarines con Ternera)}{Tallarines en caldo casero de ternera con trozos carne quisada.}
{10,90 \euro}

% --- PLATOS FUERTES ---
\separador{饭类 Arroz}

\plato{三鲜炒饭 (Arroz Tres Delicias)}{Arroz basmati salteado con gambas, pollo, cerdo y verduras mixtas.}
{8,90 \euro}

\plato{牛肉盖饭 (Arroz con Ternera)}{Jugosas tiras de ternera salteadas con cebolla y pimientos, servidas sobre arroz blanco.}
{10,90 \euro}

\plato{宫保鸡丁饭 (Arroz Kung Pao)}{Pollo salteado con salsa picante, cacahuetes tostados.}
{9,90 \euro}


% --- BEBIDAS ---
\separador{Bebidas}

\plato{Cerveza Mahou}{330ml}
{2,80 \euro}

\plato{Cerveza Mahou 5 estrella}{330ml}
{3.50 \euro}

\plato{Cocacola}{330ml.}
{3,50 \euro}

\plato{Agua Mineral}{500ml}
{2,50 \euro}

\plato{Cafe}{Delta}
{2,50 \euro}

\plato{Infusion}{Te verde}
{2,50 \euro}

% ------------------------------
% NOTAS FINALES
% ------------------------------

\vspace{1cm}
\noindent\textcolor{rojoChino}{\rule{\linewidth}{1pt}}\par
\vspace{0.3cm}
\noindent{\footnotesize \textit{Todos nuestros platos están elaborados con ingredientes frescos. Avisamos de que algunos platos pueden contener frutos secos, gluten o mariscos.}}
\vspace{0.2cm}
\noindent{\footnotesize \textbf{¡Gracias por su visita!}}

\end{document}
